外交部耿爽：我們用中国速度為世界防疫爭取寶貴時間

根據《新華社》報導，中國外交部發言人耿爽今日在網路記者會表示，新型冠狀病毒肺炎是人類的面臨的共同挑戰，中方對疫情進行的強力措施，不僅是對本國人民負責，也是對全世界負責，這一場沒有硝煙的戰「疫」中，「我們用中國速度為世界防疫爭取寶貴時間，用中國力量控制疫情蔓延的防線，用中國實踐為世界防疫樹立標杆」。

耿爽引述世界衛生組織總幹事譚德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)說法，正是因為中方採取強有力防控措施以及中方人民作出的巨大犧牲，才有效阻止了疫情向世界上其他國家蔓延。聯合國秘書長古特雷斯表示，大陸為控制武漢肺炎並避免其蔓延，已經做出巨大和非凡的努力，國際社會需保持合作與團結，避免在應對疫情時出現污名化的情況。

耿爽指出，中方各項工作正有序推進且逐步取得成效，病例治愈人數已經明顯超過病亡人數，同時疑似病例增速也正在減緩，有全國人民的堅定決心，有應對SARS的經驗，有國際社會的理解支持，中方完全有信心、有能力、有把握打贏這一場疫情防控阻擊戰，同國際社會一起維護地區和全球公共衛生安全。

你踩左舊屎依家要全世界幫你埋單仲好意思？

用中國病毒感染埋世界
用埋中國人輸出問題

唔輸出點拎美國解藥專利

5G高速傳送

屌你，你估日軍侵華殺支那豬換世界大戰勝利？

到時就會話，文革殺人係為世界農業爭取寶貴時間

垃圾國家

利用中國人人性命換取世界研發疫苗時間，過多幾年又可以俾中國人打J了

cls不如話用人數嚟chok個抗體出嚟

但用中國速度播毒先

即係同西方世界講：我為左你地殺左好撚多人架啦，唔好咁惡對我啦

屌你老母輸出革命重扮曬野

嘩，多撚謝喎
要不是中国照顧你們世界，完蛋了

屌你老母啦扮晒嘢
呢壇嘢你搞出嚟㗎喎仆街

耿爽一早知你係中二病

12月就爆發
叫中國速度

中國武漢肺炎純屬中國內政 外國勢力不應指手劃腳

繼續呀，最驚你向學精收歛，繼續咁嘅仆街作風岩啦，咁先可以死大鑊啲

又黎中國人感恩論

全世界唔好理支國
由佢爆，仲咁撚串

自己踩屎，自己清潔返時都要認下叻。你睇唔係我踩到屎，我幫你拖下時間，你地一陣一定會踩屎，我係全世界最叻

係你地地獄鬼國向世界輸出病毒，係你地獄鬼國隱瞞疫情令世界陷入混亂，係你地獄鬼國無能令疫情一發不可收捨。現在居然還出黎講埋呢d廢話挑釁全世界？仆街陷家剷祝你耿不爽全家中五星病毒武漢肺炎而死。

中國特色的精神病